[放榜]入唔到大學其實唔係你既錯

你地兩老入唔入到大學?
你地兩老將自己入唔到大學既希望交俾你，但自己就連書都唔肯讀，再將自己做唔到既野搵籍口，但就希望你地讀大學做高官入神科

我地大部份人命運係注定，因為我地無得揀自己父母

睇清呢一樣野，唔好俾咁大壓力自己，因為由頭到尾，入唔到大學都係父母問題

多多藉口

最緊要知道入唔到唔等於絕路

生到你咁撚弱智都係佢地既錯

最多咪跟返你父母做緊既野

你就真係弱撚智
上一代既人將自己做唔到既野交俾下一代，但就係到賴下一代做唔到專業，做唔到大學生

典型loser
入到咪盡力入 入唔到咪搵其他路數
又呢樣個樣 咁大個人好唔好意思呀

將責任推俾下一代，正宗典型loser

將責任推俾下一代，正宗典型loser
仲要幻想下一代幫佢地達成心願，但又唔諗下自己後生係點

如果上一代連大學都入唔到，咁依加呢代入到大學係超額完成，入唔到係正常

樓豬垃圾dse雞就快放榜要搵定其他智障仔圍鑪取暖了

下年畢業啦柒頭

之前大學讀過一個course
講過老豆老母係大學生，佢地既下一代有70%都係大學生
相反老豆老母無讀大學，佢地既子女只有18%左右做到大學生
其實真係有數睇

分分鐘18%呢個數係已經最高，好多人本身有病，中三已經走左既無計

但都係總結到一句，就係大部份人命運係注定既，上一代咁多機會做唔到，呢一代亦更難做得到

入大學呢啲已經相對容易野，出到去點樣由基層升到中產，由工人升到專業，呢啲差距仲明顯

失敗唔緊要
但如果失敗得黎仲要抱住樓主呢種心態 就成世比人睇唔起都係自己攞黎

睇到笑左

難怪讀band3 係咁上下素質

好彩呢個社會有樓主呢d人做底層

學位數目根本就唔同
之前香港得兩間大學
而家有至少十間（計埋樹大開大嘅話）

我同意 天份係天注定 你入左大學會發現差異更明顯
但以dse呢種程度 比正常人努力少少都入到啦 亦冇咩天份可言

ching好波
唔講住 去洗埋d碗

咩年代都有相對既煩惱，以前無人補習，肯背下marking scheme起碼有間poly讀，而且補大學既人仲少好多，好多人半工讀添

失敗唔緊要，但要認命

識人老豆讀到大學 笑鳩個女要入asso

老豆讀過大學去到50歲都幫唔到個女去外國讀書/行IB捷徑，即係佢冇撚用

個女咁廢係我都唔晒錢係佢身上啦
留黎買樓佢第時多謝我都黎唔切

18%其實己經好高

兩老讀到初中就冇讀書
但我阿哥阿妹都入晒三大

Sample size: 2

有曬資源都讀唔成書

呢一代入大學只係證明自己係個正常人 咁都做唔到真係同垃圾無分別

又要賴呢樣賴嗰樣 又話無資源又盛 根本社會好多免費資源可以利用 自己唔爭取賴父母 係咪要去到死嗰日都要賴係自己條命生得唔好 18歲啦 要為自己負責㗎啦 利申SE無補過習入大學

將自己既失敗瀨哂人地隻真係好肉酸
不過我都同意你既
因為總要有人掃街架嘛

既然盡左力，出身又唔好，咁就要認命

入唔到咪入唔到 失咩敗
大學生一定賺大錢

上面都冇人講錢 無啦啦講賺錢
定係你覺得成功與賺錢掛勾

好老實講 大家讀十幾年書都係為咗入大學啫
咁入唔到的確可以定義為失敗

不過呢個失敗重唔重要咁又係另一個話題

以前資訊冇咁流通, 而家流通左咁多應該易d囉
起碼拎到好多免費資源, youtube學數理d野
d pp又易揾到, 又齊

大學讀唔到冇所謂，但唔好推卸責任啦.....
唔係弱智既你讀書都應該有回報

明白樓主係想安慰入唔到大學嘅同學仔。但係現實啲咁講，入唔到大學嘅原因就係自己廢 ，其他都係藉口。
利申 係dse嘅失敗者，但唔會賴落其他人到

點解自己會廢?
咪就係你屋企背景問題

夠有公屋狀元啦，你唔諗下點解唔係自己

六合彩大把人中，點解無你份?

因為自己無運囉，唔通又懶老豆老母唔比錢你買全餐啊

上一代2間

下一代8間

無全餐就唔好要求全餐質素

所以唔中咪唯有賴自己無運唔夠實力囉 同入唔入到大學一樣道理

岩呀，自己無能力俾全餐細路就咪俾咁多期望佢地，要教佢地認命
又俾唔起全餐，又要望子成龍，犯賤

呢個真

照樣有俾唔起全餐嘅人中啦 ，認命同賴老豆老母係兩件事嚟

同買六合彩一樣，自己無能力養仔女就唔好咁大期望
自己連書都讀唔掂就要求仔女讀好書，將自己做唔到既野搵幾千樣籍口，再將個想做既事交俾下一代

又唔係你既錯 又唔係我既錯 咁係邊個既錯？

屋企又無錢，自己又知識唔夠多，學歷又唔高，人脈又唔多，權力又無，憑咩將自己做唔到既事交托俾仔女，憑咩要求仔女做到

睇下你屋企幾大，月入幾多，就知邊個錯

睇嚟ching比老豆老母迫得緊過處女喎

係上一代貪心，投機取巧心態去教仔，又要付出少，又要成龍成鳳

入到u又點，咪又係乞食(廢科的話)

起碼有面
證明個仔能力高，窮都入到大學

你地兩老入唔入到大學?
入到...

我反而覺得 肯努力一定入到
非神科好易入姐
唔關兩老事 除非你智力真係有問題

你都on9,你老豆老母個年代入大學難度同而家有得比？
以前入到大學已經係精英
依加呢代DSE 18分都入到大學啦

最好笑係我老豆得小學程度 成日話讀書好易 瀨無資源讀 但係佢阿哥同樣無資源讀到doctor做埋professor 根本就係個人問題
不過樓主所講都唔係錯曬 老豆老母學歷高價值觀都會唔同好多 當年我老豆老母死都唔肯俾錢我讀書 寧願借錢俾個鄉下fd 然後無還錢 都唔肯拎錢俾我交學費 相反我大伯就話無錢讀書就搵佢 佢會包 叫我唔洗擔心
利申 最後做嘢 part time 讀degree

呢個年代，大學都入唔到，唔係錯，係廢！

你夠分入到但無錢交學費都話丫
屌你連入都入唔到喺度瀨乜撚野
你不如怪你老豆老母無出錢請個書僮陪讀
希望你假膠 如果唔係都幾可悲

咁佢地唔考?唔以身作則?最驚大部份上一代連讀預科資格都無

培養點樣有效去讀書，或者讀書興趣，語言環境係父母責任

呢樣真 語言環境同埋學習氣氛 屌我老母細細個乜都話我三分鐘熱度 唔拎錢出黎去培訓一門手藝 成日屌我唔讀書 淨係話我寫字樣衰逼我學硬筆書法 寫字都係一樣咁樣衰

好中point，樓主成世冇出色大家都有目共睹，但個原因並唔係咩上一代、咩窮唔窮，而係佢自己將失敗嘅責任周圍推畀身邊嘅人，唔願搵出自己失敗嘅原因，亦懶得去解決，咩都父母父母… 屌，醜唔撚醜呀

自己廢入唔到大學就唔好賴父母啦
佢地入唔到唔代表你入唔到囉

有曬社會研究數據都可以話賴

你又知我無解決

真係樓主廢咪又係佢老豆老母生佢出黎
佢老豆老母會唔廢咩

樓主真係講得岩
如果父母多錢供我學野
我呢家就晤會讀asso